發覺啲老師好中意Post相呻辛苦

隔一排就見到堆做老師嘅fd喺ig fb呻

最中意Post一堆功課簿話好多簿要改好辛苦，出卷好辛苦，帶學生出去好辛苦，平時冇得請假之類。

點解做老師好似特別辛苦？其他工作都好辛苦，醫生護士地盤都好辛苦，而且老師人工比average高，仲要呻到佢最慘咁。

大家都讀過書，知十個老師有幾多個盡心盡力番工啦

Hello

因為做老師既普遍都有性格障礙

又嚟月經post, 總之護士同老師唔俾呻,佢哋人工overpaid

最唔明點解改簿都要呻 工作一部分嚟㗎

連登月經post就真啦

隔一排就有人開post屌

如果真係咁辛苦，人工低，一早就轉左行啦

份份工都辛苦架啦on9

唔係屌，純粹好奇佢哋好鍾意post相呻，可能醫生護士返工唔影得相冇得咁做

因為得佢地得閒開post

自膠 呢個post 護士可以呻

最奇怪係成日呻又唔見佢地轉工轉行

因為做得老師多數低學歷 目光狹窄 唔知出面世界係點

有熱誠既老師係唔會成日呻辛苦
辛就一定有, 工作量多, 又要應付家長同校長
至於苦, 如果真係鍾意教育就唔會覺得係一件苦事

老師其實都好做
又鐵飯碗

人工又高又鐵飯碗，又可以上堂撚鳩啲學生，假期又多，有咩好呻

利申: 工程狗好葡萄

護士一個打十個以上仲要多工時, 計時薪直頭係underpaid
但教師依一行平均黎講, 同等資格學歷都係畀私人工優勝, EdUHK Bachelor's Degree FG 平均月薪都有25K (2017年), 略高於HKU 平均數
咁厚面皮同人講唔係overpaid?

仲有人講老師係鐵飯碗 假期多
今時唔同往日啦

唔係前者都係後者

有冇諗過post相只係想擦存在感，恥笑你地班人又低人工又做到隻狗咁

有啲人TP實習緊就係度呻

係真係忙, 有撚時間上網呻

啱呀
呻親嗰啲通常都成日見佢地post吃喝玩樂
識啲好勤力嘅老師，真係半年一個post

呻都要屌 痴撚線 咪咁小朋友啦

太眼訓，睇錯做比avenger高人工

D人未出過社會係咁㗎喇

同保險狗扮忙扮夜收工見客一樣啫

呻下都唔得 惡撚過共產黨

因為做老師既未打過其他工 個個都小花黎

又月經
呻又唔得最撚鍾意攞邊個邊個仲慘啦嚟開鬥慘大會
樓主啲閪心態扭曲到呢

倒番轉睇老師又咪係打工仔

點解唔呻得？

就黎每種高人工既職業都要比兒登仔屌一次

發覺啲連登仔好鍾意開post屌老師呻辛苦

返工都唔比呻

返工都唔俾人鬥呻 淨係喺到鬥慘鬥忙
樓豬正宗港豬性格

開撚夠呢啲post未
扮乜問問問問
淨係feel到你想呃人正評

老師唔撚係overpaid係咩？

因為改簿用左佢地收工時間，變相ot無補水

人地成世人未離開過學校係咁架啦

中學老師又好似真係overpaid喎

ig人地鍾意post咩咪post咩囉
post辛苦相又話人成日呻
post開心相又話人唔洗做 成日去旅行
咪咁撚煩啦

高薪假期多就一定，唔係邊有咁多人去做

好多人忙到上 fb都無時間

你估個個鐵飯碗咩？

大家都做過學生

都知大部分老師幾垃圾

辛苦?講出黎得啖笑

有邊份工唔辛苦？

但又會每隔幾日影吓自己枱頭post上fb/ig呻辛苦

btw大家都讀過書 你知自己有幾好教架啦

就正如你班on9仔咁，
成日上兒登呻人地人工高假期多，
但自己又唔去做。（無資格丫嘛😂)

既然你都做過學生，咁你應該都知你有幾垃圾喎。
要教好垃圾，你估易呀？

大部份老師喺學校都係威權階級，尤其係中學，訓導部嗰啲想點就點

仲記得中學嗰時有個訓導部主任佔中嗰時喺自己個簿櫃隔離貼「我要真普選」字帖，但明明自己喺學校本身就係作威作福、唔跟校規做嘢、同針對唔鐘意嘅學生嘅人所以真係權力令人腐化，中學真係俾錢比時間貼難受

係兒登，有咩工唔係overpaid丫，
你地剩係識得坐係keyboard面前呻人地overpaid,
但又唔去做。

睇你讀咩學校啦
我個時讀 起碼有9成老師都真係好用心教
同學生一齊留到夜晚9點幾又有 飯都唔食答學生問題又有

做教畜？踩親你條尾？

九唔搭八都做到老師

真係好多on9仔成日扮問問問，
實質係自己妒忌人，想搵兒登仔圍爐刷存在感。

做教師好過做大律師、工程師、會計師

似係
如果真係嘅就直接引証倒上面有人講我老師通常都有性格缺陷依個point

又黎呢D on9邏輯，
唔同意你就一定係當事人。
所以你話你呢D人難唔難敎😂

反而引證到你地真係垃圾喎😂

人工包咗啦

大部分老師既性格有缺陷

以為自己好把炮，又自大

番學啦老師

等間比學生見到你玩電話就唔好啦

點會拎護士同老師比
工作量差好遠喎

咪同好多兒登仔一樣囉，
咩行業都話人地overpaid,
以為自己好把炮，又自大。

😂你就真係要返學喇，飲咗奶未呀😂
話時話，點解你咁on9以為你係教書嘅？

你睇唔過眼一係就block柒d老師fd，一係就自己試下去做老師囉，再唔係做TA都得架，成撚日以為做老師好舒服，人工高又多假期，你估做老師淨係對住學生教下書、出下卷、改下簿就冇嘢做架？其實有好撚多嘢你地睇唔到！做文件都做到人傻呀！教案、出工作紙、出通告、出報價、出活動計劃、科目周年報告檢討，年年都要做！！！！！！！！數唔撚晒呀！！！！！仲有課外活動呢？？？？？帶比賽表演果d呢？？？？？？
呢d係for學生嘅工作都算數，仲有d應付d家長嘅事情真係唔知邊度講起，舉個例，學生欺凌事件，點拆？你估見下雙方家長，記下缺點就算數？重點係長期跟進呀⋯⋯
仲有d辦公室政治，一撚樣都係好黑暗！！！！！！！

d學生駁少句咀，排隊排好d，傾少d計，鬥少d氣，交齊通告功課，上堂俾心機，好多老師會好開心呀⋯⋯

你自己過往做學生做得如何，不如試下細心諗諗啦，唔好第一下就諗邊位老師hea教，邊位老師偏心先啦。

可能好多人都係唔同意我講法，但我必需講，每個高薪行業大部分都係好惡頂架，當中一定包括老師。

😂你就真係要返學喇，飲咗奶未呀😂
話時話，點解你咁on9以為我*係教書嘅？

overpaid 同人工高係兩回事喎
如果掃地人工三皮，咁做開工程師都三四皮既係咪都要搶住掃地先

咁你要問班兒登仔點為之overpaid喇。
你唔覺出親呢D post嘅通常都帶有酸味咩？

成日一放完長假就話「邊個發明了返工」
屌你啦
放假放得長過普通打工仔仲想點

我返工日日9hea
都辛苦架
On9

有無人講過醫生overpaid呀，有無人講過律師overpaid呀。公立醫院醫生chur得仲辛苦啦。
點解無人講呀？因為人地覺得值囉。
覺得唔值既自然會有人出聲啦，咁多人出聲一定有原因

手板眼見功夫 腦都唔駛用
反而你話日日走嚟走去轉課室 罰企講嘢講全日仲辛苦

唔係唔比
老師其實可以好hea

老師overpaid post就黎變周經post 都仲話人酸
點解無人話醫生overpaid先
不如巴打講下點解老師唔係overpaid先
我上次先同fd討論過香港老師係對比世界各國都算overpaid

曲線曬命話自己鐵飯碗姐
好似d人又要自貼又要話自己醜個種心態

鳩下鳩下就70k.
有暑假有復活有寒假。
你班垃圾恨唔到架啦

教音樂美術最正
連簿都唔使改

因為家長要威又要戴頭盔

想小朋友成績好又唔識教仔

要應付家長既查詢

做老師除左教知識仲要照顧小朋友身心健康

一班最少30人

一對父母照顧一、兩個小朋友都長憂99

照顧30人你諗下個責任有幾大

做老師咪又係返朝早7點幾，你好彩嘅咪4點幾走得到，但係有幾可可以咁早走？即使你早走，都只係純粹離開間學校，好大機會都要返去改簿改文備課

依家啲學校成日開埋啲爛鳩會，大家都知道係廢同無用，特別係班老屎忽hold會時從來唔會快人快語，一定拖撚住嚟講，最後咪搞到一個禮拜有幾日6點先走到

到你禮拜六日，如果你要帶隊，又無咗個weekend，好彩就半日，唔好彩就入camp過夜，而且係無準貼

無錯的確係有新年假，復活假，暑假同聖誕假，但至少有1/3時間會用嚟處理學校嘅嘢，暑假都唔係真係9月1先返學，8月中就已經要返學校不停開會

與其話班老師overpaid，倒不如話出面做私人工班友仔underpaid

呻下ja，你都可以呻，老師呻辛苦，又無話其他唔辛苦

因為好多ON9仔知道做醫生唔易,
但又以為做老師好易, 係人都做到,
所以相對咪成日係度呻老師OVERPAID囉.
你都識講周經POST, 咪正如樓主話D老師FB成日係度呻辛苦, 根本就一撚樣.

其實最ON9既就係D外行人評人地份工點點點.

一係老師一係護士
兩種煩膠，講到其他工唔撚辛苦咁

但又一直講唔出原因

下年開始部份學校教師學位化，多數都轉APSM/GM，fresh grad入到已經point17起跳，講緊係33k，仲高過堆非醫生嘅醫療專業

計公開試/學歷要求，教師真係十分抵玩

成日以為老師放好多假, 已經證明你地誤會晒教育呢個行業

出來做野先叫辛苦啦
係個溫室叫辛苦
出面冇禾番9，10點未走得
放工仲要睇wtapps

係囉 你話個校長閪 家長發爛渣 廁所污糟etc都有得呻 因為依d唔係合理期望
但改簿。。 你讀緊小一都知做老師要改簿出卷架啦
我明份份工都辛苦 但如果一個文員呻要成日打字 郵差呻送件送到身水身汗 地盤佬呻天口慶 護士呻病人污糟 咁就真係唔合理囉

係有啲老師仲要cheap 到大肚 你老母堂堂老師教人知識做人道理 你竟然扑野 真心癲

扮工扮辛苦
最後咪求財
加人工

咁點解釋香港中學教師入職係英國人工＋30％up 仲未計年資年年加人工
香港做老師難d？

好多兒登仔真係以為係人都做到老師, 亦以為老師剩係教書架.
佢地無諗過老師要做以下既野.

1. 上至學校所有設備如冷氣, 枱櫈, 廁所等, 下至學生既書, 簿校服, 所有要買既野, 要維修, 要拎報價, 要做報告點解要買, 點解要搵呢間買, 正常出面公司會有ADMIN或HR去做, 但學校就由老師去做

2. 做BANNER, 搞活動, 寫野諗野諗內容去吸引收生, 正常出面係MARKETING或BD去做, 但又係老師去做.

3. 搞活動, 如陸運會, 旅行, 搵活動場地, 細節安排, 交通接送, 正常出面係由ADMIN或HR去負責, 但又係老師去做.

4. 每科條數或學校資金條數, 正常出面係由FINANCE去搞, 但好多學校又係由老師去搞.

5. 見家長, 做家訪, 搞交流, 見出面既嘉賓, 正常係MARKETING或BD去做, 但又係老師做埋.

6. 課外活動, 學校活動, 年宵, 選舉拉票, 帶隊練習, 比賽, 又係老師做.

係正常教書外, 仲要做咁多野, 不過好多人唔會知, 因為好多人剩係睇到表面.

如果你要同外國比,
咁香港醫生咪又係比外國人工高.
跳糟去私院仲起碼一個DOUBLE,
可以有一個DOUBLE既加薪,
咁究竟係本身低? 定係DOUBLE左之後OVERPAID呀?

識得嗰D 係grad咗揾唔到嘢做/自己嗰行撈唔掂

先讀返個pgde轉去做老師。。。。。。

再轉都唔知可以轉咩

其實我都唔明

先屌醫護，再屌教育

掉轉諗,
如果對於好多兒登仔黎講,
老師人工高, 又多假放, 一早就轉行做老師啦

因為多女人，好似空姐，護士都係咁

本來唔使呻,
但當佢可以用黎改簿既時間越黎越少咪會呻囉.
當一個郵差要去SELL野, 要打REPORT, 公司電腦壞要搵維修報價,
亦已經變埋係佢正常工作既一部份, 咁佢得返少少時間去派件, 派得辛苦唔通唔可以呻?
或者有時係呻D奇葩學生交D離譜功課出黎囉, 正如派件派著D又重又爛或者一D唔正常既件, 又唔可以呻?

成班小學雞真係笑大人個口
又係用工時去定義忙同辛苦程度呢種時薪思維

香港係奴隸社會嘛,
上面又有人拎出面做野做到9點10點先走得, 放工要睇WHATAPPS等等黎比較,
真係好ON9.
不過就算要比都有得比,
老師份工唔會隨時可以去廁所, 全日時間連埋食飯都要留係學校,
邊似得出面普遍既工, 你想幾時去廁所都得, 又可以出街食飯, 食完飯可以行多一陣, 得閒又可以落公司樓下扯幾口煙.
其實咁樣比較黎有乜意思? 但兒登仔就係鍾意咁樣比較去踩其他行業.

係因為啲老師懶係受過高等教育，出入又懶係上流社會

以上d 野, 一個老師做晒 ?

根本全香港行老師護士會呻辛苦，幾他工種最輕鬆日日返工R腳趾呃飯食

有幾何見到呢兩個工種以外嘅人日日係到叫春

扮下辛苦
佢地無出去打開其他工
佢地仲可以有空閒時間同生活

根本全香港得老師護士會呻辛苦，幾他工種最輕鬆日日返工R腳趾呃飯食

有幾何見到呢兩個工種以外嘅人日日係到叫春

唔係一個老師做晒,
只係俾D ON9仔知道老師唔係剩係做教書咁簡單.
當你知道原來老師原來除左正常教書既工作量之外, 原來仲要做咁多野一般打工仔唔使做既野,
而家又要夾硬問係咪一個人做晒?
就算係出面既DEPT, 都唔係一個人做晒啦, ON9.
一般公司既部門都唔止一個人啦, 人地呻既時候, 你又ON99話全個DEPT既野你一個人做晒?
如果係咁, 全香港打工仔都唔使呻啦, 點止老師唔可以呻?
想問下你返咩工? 你係要做埋SALES, MARKETING, FINANCE, HR既工種呀?

點會無?
SALES又叫春, 工程又叫春, IT又叫春, AUDIT又叫春,
你係選擇性地盲?

低薪行業個個翻工R爛腳印，最辛苦肯定係你哋呢啲高薪行業

老師！我要你少粒魚蛋！

你又唔使咁無賴咁樣REPLY既.
從來無人要批評其他行業,
只不過係俾你呢D ON9仔了解返人地行業既野,
等你地唔使誤會同埋亂咁批評.
個個行業都有佢地既辛酸,
從來外行人總係覺得隔離飯香,
總係覺得人地D工唔辛苦, 最辛苦既就係自己.
但ON99去批評人地既行業又做乜鳩呢?

對比起做工程
呢d全部都好撚輕鬆
如果有得perm我地一定狗沖做中學呀sir

你又講出個重點
基本上真係做野嘅一個人要做曬上面有關嘅野

Agger

老師全部垃圾嚟，份工咁輕鬆年年都有人去跳樓

好出奇呀？
On9
讀過書就以為自己好了解老師工作

樓主呢種男人成個怨婦咁
咩行業嘅打工仔都會呻㗎啦

算啦巴打
佢地要扣你一粒魚蛋
要理由架咩？
佢地鳩up過老師日日拎早餐入課室食、煲劇、炒股都得架啦

講得好中
成班傻鳩以為老師就一定封閉
人地無其他行既朋友咩
就算無學生家長都來自各行各業啦
利申唔係老師，只不過覺得好多人真係無常識

你都傻
有得比我番轉頭fg一定考教師/社工牌
出面大把人除左要做自己果份
又要開會又要做admin野

咪係 成班連老師都未夠班做連辛苦都無資格嗌

比人了解人哋行業但就標籤咗高薪行業咁唧係點？做得老師耐受環境影響對外界都產生階級觀念？

一個老師會睇唔起人去標籤人好極有限 何況係咪一個好老師定當初因為人工高而去讀都好值得商討

On9 唔講第二樣 香港做老師最基本中英文要好 都未計教中文要精通埋普通話 英國老師呢

輕鬆?
人係最難控制既, 仲要係D學生仔.
出黎做野同老細開會, 正常都唔會同隔離位自己傾其他野或者瞓覺.
就算有, 都唔緊要, 呢個係你既問題, 你老細無責任亦唔會俾人話.
但事實大把學生上堂唔留心聽書, 成日傾偈, 瞓覺,
問題在於老師有責任唔俾你地咁做, 如果俾校長見到,
就會話係老師問題.
當你既工作係要管好D人, 其實唔容易, 壓力亦唔細.
而且你要記住, 你管既唔係成年人, 係一班思想仲未成熟既人.
你返工一般情況下好少人會成日大叫, 係公司跑, 打交,
但做老師既就要盡量控制D學生唔可以發生以上既野,
發生左就係老師既責任, 你真係覺得易?

一般工作唔會日日都千變化,
但人係有思想, 有自由意志既生物, 日日都有唔同既可能性,
要管教好一班人, 你覺得真係易?

咁咩先叫高等教育

屌
工程做consultant GE 果班冇senior 教自己一手一腳做幾個月通宵去design單大project 都冇呻過啦
之後仲要俾人屌d唔係自己做錯既問題添

你講既野有邊個行業係冇類似煩惱？

想問你使唔使SELL野? 使唔使管公司設備??
公司買野使唔使經你手去拎報價, 寫REPORT?
你又使唔使帶隊搞公司活動?
使唔使幫公司諗網頁內容?
公司條數又係咪你睇?

見過有幼教呻整壁報好辛苦
之後又影住個仔話人好曳
一黎份工自己揀 二黎係工作範圍黎

根本就係受壓能力低 困係一個地方見識小 有小小學歷就自視過高

主要係因為知自己本身廢
份工要求又低
但其實社會對份工嘅要求高
尤其品格
所以咪開下post 扮有野
其實越話有野就越冇野
真係有心、忙嗰班
係每日放工陪學生努力
開乜撚野po

會唔會好似d miss 咁係facebook到po埋自己改簿既相係到呻呀？
我讀工程未見過有師兄師姐會係到咁呻法
點解？
因為根本冇你班老師咁撚得閒同冇你地咁既閒情逸致

係咁架啦,
每個行業都總有D人以為話做就做到,
見到有IT人呻, 又有D人問有幾難做呀, 佢自己屋企部電腦都係自己砌, IT根本唔難做, 我做都得啦.
見到有HR呻, 又有D人問有咩好呻呀, 平時都係見下人, 撚下D見工既人, 有幾難做呀, 我做都好過你啦.

你講果d 出面分分鐘多過你
應該係唔止添
全部手眼板眼見工夫
公司冧檔 十號風球都要番
咁你洗唔洗番？

邊度有老師睇唔起人?
成個POST都係D人睇唔起老師, 又話老師HEA, 又話OVERPAID, 又話唔多野做, 又話只係改下簿.

因為老師要對住班on9中學雞(band1 中頭另計)

我幾時歡迎人入it
坐冷氣房 好做過地盤
靜靜地對電腦又唔洗對人

你肯定做工程既無人呻過?

想問邊個行業係唔分DEPT,
SELL野, MARKETING, HR, REPORTING, ADMIN, FINANCE全部工種係集中晒黎做?

屌, 你又唔好咁,
咩有學歷呀?
係兒登眼中, 老師呢行根本好易入, 又唔使點讀書就入到,
上面已經有人講左話係讀唔成書或者無人請先走去做老師.
你就咪撚咁ON9話老師有學歷啦

但你要人認同你都要拎論點出黎支持架
點解冇時間改簿？
係咪校長成日要開會 帶學生團體 做校隊教練先？
唔講既話我地依d外行人點會明
只會覺得你拎幾皮野人工改簿都呻？

咩奇葩學生交奇葩功課 做老師就預左有依d學生
我以前讀書試過英文功課用中文答 老師咪又係成本簿掉返俾我重做
又試過好努力用一個禮拜做份美術功課 結果個阿sir用「離題」兩個字評論我份作品 直接F左我
依d又點計

利申：唔係仇老師依個行業 只係覺得有d老師真係教畜黎

人地呻咩關你撚事咩

IT?
你識幾多個programming language?
唔識夠5 6個都咪洗旨意生存到
你識唔識data mining？
你有冇係大學玩AI比賽既經驗？
你有冇班nds既實力同佢地既性價比？

唔係話老師唔辛苦
大佬呀
你班人大部分公開試考得好都唔會係香港讀教育啦下嘩？
得個20幾分有3皮一個月仲想點？
做既野對比其他行業仲要輕鬆得多添
辛唔辛苦唔係absolute measurement，係relative架

你話你係30年前Alevel 2 3個A讀science 之後走去教書咁我扡都會服你姐
屌你得個20幾分未岀過個社會就逗兩三皮野仲要係到呻

係咩？我d做老師既舊同學成日去旅行喎，逢寒假、復活節去幾日日本不在話下，暑假就去大半個月歐洲，佢地搵錢多到冇地方洗咁濟

會唔會隔一兩個月影住自己係地盤或姐office自拍自己畫圖然後話自己好撚辛苦好哂呀？

中小企幾乎好多都係

屌, 點解咁多ON9仔當左我係老師既?
不過唔緊要, 答左你先.
每個行業都有唔同呻法啦,
你點可能覺得工程既人會呻改簿改得辛苦呀?
同埋每個行業辛苦位唔同,
工程既可能呻夜晚趕工限制多,
IT既可能會呻某個APPLICATION唔撚掂, 或者呻某隻FIREWALL害死佢,
HR可能會呻D CV寫到ON99, 睇到佢要花好多時間整理.

咁你講唔講得出邊個行業既人,
除左本身既工作外, 係要做晒以上所講既野?

1. 上至學校所有設備如冷氣, 枱櫈, 廁所等, 下至學生既書, 簿校服, 所有要買既野, 要維修, 要拎報價, 要做報告點解要買, 點解要搵呢間買, 正常出面公司會有ADMIN或HR去做, 但學校就由老師去做

一個有規模嘅學校呢啲野會係書記或者文員做 如果身為一位正式老師 (非助教 非文員老師)而又要做嘅話都離不開你學校規模細 比人排 你新入職

2. 做BANNER, 搞活動, 寫野諗野諗內容去吸引收生, 正常出面係MARKETING或BD去做, 但又係老師去做.

作為一間學校，用大公司來比較呢個有啲搞笑，老師一向身兼sale，最基本對家長招生已經係 唔通校長來做？

3. 搞活動, 如陸運會, 旅行, 搵活動場地, 細節安排, 交通接送, 正常出面係由ADMIN或HR去負責, 但又係老師去做.

4. 每科條數或學校資金條數, 正常出面係由FINANCE去搞, 但好多學校又係由老師去搞.

5. 見家長, 做家訪, 搞交流, 見出面既嘉賓, 正常係MARKETING或BD去做, 但又係老師做埋.

6. 課外活動, 學校活動, 年宵, 選舉拉票, 帶隊練習, 比賽, 又係老師做.

3 4 5 6就唔講啦，講來講去都係三篤屁，總結就係，大公司係希望賺錢 學校理應係教育，工作地點係學校 用大公司來比 講得岀呢堆野嘅人師資都好值得懷疑

學護士抗爭啦

開會
改簿
搵vendor
對外對內
搞活動
備課
仲有冇..
得咁少唔好獻醜
唔好唔記得你人工唔係12k

咁多人話overpaid 又話冇做地盤咁辛苦
咁兒登仔又唔去做？

可能呢個現象只係因為做老師嘅鍾意玩fb ig。

真係唔見做其他行業嘅人post相呻嘅頻率有咁高，做護士工程要番大陸做野嗰啲都冇咁成日呻。

冇話過老師唔係辛苦
辛苦係比較岀黎
對比起其他行業老實講老師既待遇真係好好多
班miss仲係個Facebook 到呻好難唔引起其他行業既人屌架喎

未出過出面做野係咁
一係試下係出面搵份文職做？

呢個係個老師針對你,
又關成個行業事?
唔通你由小學開始, 每級每科既老師咁係咁對你?

不過你講既情況我都試過,
曾經俾某個老師針對, 搞到考試份功課只係岩岩合格既分,
全班都知佢俾呢個分擺明有問題,
個新老師都好奇怪點解我會拎呢個分.
不過咁又點, 呢個係個別問題, 我只會憎呢個老師,
但又唔會好似上面班人咁,
ON99咁亂咁批評教師呢個行業.

你班老師講岀來又唔怕比人笑先好野，係咪困係學校耐自視過高 眾人皆醉我獨醒？

就好似做洗碗要拖埋地抹埋場
做侍應要洗埋廁所兼顧水吧
做it要換埋燈膽搞埋裝修
做醫生要幫病人做基礎清潔
做工程要兼顧安慰工人情緒比外判玩謝
太多不能盡碌
不過都係果句，老師困係同一環境，眼界窄，又互傳簡定一間就唔可以轉工 因為會影響cv乜乜乜，

其實嘈嚟無謂，兩邊都啱

事實上的確有一半以上老師（尤其做咗廿幾年上）心態係好懶、放學即刻鬆人、hea教hea答；
但同時有好多老師不但好有教學熱誠（年輕同老嘅都有），仲會唔嫌麻煩係放工時間冇補水咁備課/改薄。

而有唔少老師真係要做埋好多admin野，其他人實話「你人工唔係包埋咩？你唔係應份咩？」其實真係唔係應份。因為做admin野不但非常耗時，仲嚴重影響自己教學質素（例如冇時間改薄、冇時間備課），完全偏離一個老師應有嘅工作同責任。可惜做得太多admin野而教得差嘅時候，學校/家長/學生都只會怪自己無能。

有好多人話去教書係因為廢、學歷低，真係兩睇。事實上有好多人（唔止教大，其他大學都有)係唔合quali嘅，一係教得差，一係主科知識貧乏，一係固步自封唔open minded地接受新知識。但同時，唔可否認好多老師係有料嘅，可能係主科知識強，可能係人身閱歷/道德高尚足以教到學生做一個有道德嘅人，可能係教學手法傳神。

我當年拔尖揀入理科，讀埋mphil，依家都係教緊書。身邊比我學歷/教學熱誠高嘅老師大有人在，而上面講嘅一啲知識貧乏/教學熱誠差嘅都大有人在...所以只希望連登仔唔好人云亦云，人講你就信哂。但亦唔想老師們太自我中心，始終亦有好多工比老師辛苦、underpaid。做好自己就夠。

一樣樣數出來真係戇鳩

社會上大把人辛苦過你地而得12k，姐係你地所指嘅非高薪行業 但冇咗佢地 你班老師乜野都唔係，姐係廢物。

作為老師連小小品格都冇，襯後生希望你及早離場 香港教育制度已經每況愈下

屌, 咪係囉,
外行人睇IT以為易做, 識砌下電腦就做到,
但其實要識唔少野先做得掂.
就好似BIG DATA咁, D人以為識寫R就得.
但其實背後你仲要識計數, 你先至有用.

所以你明白你地自己去批評老師係幾咁ON9, 以為幾易入呢行係幾咁ON9.
同埋唔好咁ON9用學歷同薪酬掛勾.
IT既一樣有人搵4-5皮一個月, 但又唔係學歷好既,
不過人地搵得呢個數一定有佢原因,
護士又係一樣, 又係有人話讀唔成書先去做護士,
以為就咁執下屎屎尿尿, 同病人探下熱就有咁高人高, 根本OVERPAID,
但D人唔明人地護士有佢地專業, 只係外行人睇唔到.

無錯 大把文員仔逗12k
比人榨乾榨凈

有D老師好醒
上堂對答案
唔洗改簿

咁係你搵唔到錢o者,
一樣大把老師唔係個個假期去旅行,
亦一樣有其他行業既人個個假期去旅行.
我唔係做老師既, 之前連續兩年每年都去3次旅行啦,
香港人去旅行真係咁難咩?
得閒走轉機場睇下啦, 唔通全機場既人都係做老師咩.

做IT係好辛苦，咁你幾可見佢哋post張相show個電腦mon出黎話打code辛苦先，人哋呢啲就真係做野，知道份份工都辛苦架啦。

老師工作真係好辛苦，工作其實反而係次要，相反校長同同事既壓力先係最大問題。

不過，完全贊同老師人工過高。

申利現職老屎忽

咁你覺得好多老師隔一兩個月就出post呻?
如果係咁易見到既, 你俾幾個link黎睇下,
睇下邊幾個老師成日出post呻

lol
幾多人既中小企?
如果你係講10人內既公司, 咁唔出奇,
不過正路呢d野都係老細自己做返.
而且得10個人既公司, 根本就唔會咁多呢d例行野做啦.
公司冷氣壞, 只係一個10個人既中小企,
使撚又報價又寫report點解搵呢間公司維修冷氣咩,
求其附近搵人上黎整就得啦.
公司既文具使撚搵人報價咩, 得10個人, 使撚搞咁多野咩?
一間中小企, 一年有幾多活動要搞呀? 食個團年飯就算啦,
邊有咁多參觀活動, 聯誼活動呀?

咁你講哂啦 就算普通一個文員咪又係要跟單 call客 跟埋admin野 見識少就唔好衝出黎柒啦

所以全部人都on9囉,
用大公司黎做比較, 去批評老師呢個行業.
上面有人用學歷比, 有人用工時比, 有人用假期比,
所以你講得岩,
講來講去都係三篤屁，總結就係，大公司係希望賺錢 , 學校理應係教育，用大公司來批評教育, 講得岀呢堆野嘅人智商都好值得懷疑

虧你講得岀，報價另一用途係防止造假，香港老簾應該就唔會理你公司大定細

一間公司要搞嘅活動唔係得對內。。。

歡迎問例子

大部香港人特性，永遠唔識自我增值，要人哋降level遷就自己

lol
咪係囉,
會計剩係計數就無其他野做, 使撚咁多人工咩.
護士剩係照顧病人, 使撚咁多人工咩.
醫生剩係坐係度睇症, 使撚咁多人工咩.
designer剩係畫圖, 使撚咁多人工咩.

以後7-11都係最辛苦工啦

1)點貨
2)收銀
3)記煙名
4)上貨
5)應付客人
6)拉facing
7)清潔
8)埋數清機
9)應付突發情況

世界上真係得教畜會列哂自己每樣工作部份出黎比較威D

其實我都唔見做老師呢行post相呻既頻率高喎.

不過正如你所講, 唔同行業溝通既地方唔同.
可能工程既係whatapps或者一d forum日日呻都唔奇,
做it既又係it既forum, tg日日叫春都唔奇.

垃圾假道德老師

其實屌其他行業根本就好on9,
正如d人屌it又係白痴,
工程早幾年人工高, 一班it, 會計又走入去屌人又係低能.

因為做得老師都係讀唔撚到書 你叫個書都唔撚識讀嘅人去教書你話辛唔辛苦

其實清潔都好辛苦
1.搬運器材
2.製作清潔用水
3.調教清潔劑份量
4.多方位清潔
5.清潔後做防滑工作
6.收捨器材搬回原處
7.及時注意情況以免有外人因清潔受傷
8.向上師報告進度
9.清潔度未滿100% 承受投訴壓力
10.購買清潔用品
11.應付突發狀況

又暑假又寒假, 改卷出工份又係鳩黎, 唔排除用心教嗰啲會辛苦, 但大部份都係hea底

既然咁辛苦 咪唔好做囉

大家住同一個香港 接受同一個教育制度。。老師係點大家都明。。入職薪酬又唔係低，講經咩 老師本身都其身不正，品格低下

你知道你眼光窄就好啦.
而且一直係你d on9仔以為老師少野做,
但從來無人話過其他行業少野做喎.
到人地老師講返俾你知, 佢地本身都多野做,
你又on99拎其他行業出黎講做乜?
一直係你班on9仔講緊做老師既少野做,
但無人講過其他行業唔多野做.

成個post我淨係聞到好大陣酸味

其實咩事你覺得做老師既係睇唔起人呢?
呢個post一直無人批評過非高薪行業喎,
反而剩係見到一班on9仔不停睇唔起及批評教師呢個行業喎.

又好似真

係架，我去旅行唔會搭紅假長假去，因為貴呀嘛，有錢既人咪揀長假期去囉，乜唔係富人冇資格去旅行咩？

Child 登仔眼中份份工都無資格呻，做撚死就最好

又係呢d鬥慘比較,
香港地真係好on9,
自己underpaid, 就要走去批評其他工種,
而唔係去鬧返政府, 或者係你呢個行業既話事人點解搞到你underpaid又咁辛苦.

你可以拉上去睇下，有位老師講過

不嬲讀唔成書先會做老師

lol
係唔少forum都見到啦,
tg channel亦一樣有, 你無join?

我係睇唔過眼上面有位老師標籤自己係冲。。薪行業所以辛苦

well said!

比埋你

你睇唔過眼一係就block柒d老師fd，一係就自己試下去做老師囉，再唔係做TA都得架，成撚日以為做老師好舒服，人工高又多假期，你估做老師淨係對住學生教下書、出下卷、改下簿就冇嘢做架？其實有好撚多嘢你地睇唔到！做文件都做到人傻呀！教案、出工作紙、出通告、出報價、出活動計劃、科目周年報告檢討，年年都要做！！！！！！！！數唔撚晒呀！！！！！仲有課外活動呢？？？？？帶比賽表演果d呢？？？？？？
呢d係for學生嘅工作都算數，仲有d應付d家長嘅事情真係唔知邊度講起，舉個例，學生欺凌事件，點拆？你估見下雙方家長，記下缺點就算數？重點係長期跟進呀⋯⋯
仲有d辦公室政治，一撚樣都係好黑暗！！！！！！！

d學生駁少句咀，排隊排好d，傾少d計，鬥少d氣，交齊通告功課，上堂俾心機，好多老師會好開心呀⋯⋯

你自己過往做學生做得如何，不如試下細心諗諗啦，唔好第一下就諗邊位老師hea教，邊位老師偏心先啦。

可能好多人都係唔同意我講法，但我必需講，每個高薪行業大部分都係好惡頂架，當中一定包括老師。

好多新入職老師唔係'full paid' 好多打緊0.5份工 又唔係perm咪比班老屎忽撚狗囉

文員仔... lol
而家係講緊一個本身有正職既行業呀,
呢個世界邊有文員仔呢個行業?
你係一間公司做it既, 就係it, 係做hr既就係hr,
做fa就係fa, 做bd就係做bd, 你去見到會唔會話自己之前做文員仔呀?
文員即係做咩呀? 屌.
真正見識少既先會話自己做緊文員仔,
唔知出面公司分dept, 分行業.
不過你講得一般文員仔要做晒呢d野,
間公司一定係細公司, 所以你正職係打雜,
而唔係本身有份好heavy既正職再另外做晒呢d其他野.

教畜何其多

教師教耐年資，成球野年薪
根本離哂罩

明明話連登仔個個fg 50k
宜家連老師都叫高薪職業

電影對白黎 勿認真

報價係睇銀碼架, on9.
一間10人既中小企, 有幾多冷氣要整, 幾多文具要買?
另外搞活動, 只係俾你知道學校對內既用家已經有咁多野搞.
仲有, 唔好唔記得而家係講緊一般中小企,
一般中小企有幾多活動要搞?
如果你係講某特定行業要搞exhibition既,
咁一定多活動搞,
但而家係講緊一般中小企喎, 仲要講緊以上所有野,
唔係針對多活動既行業喎.

香港老師中英文好真係笑大人個口
英文老師英文都未必合格
普通老師最多咪打工仔lv 識睇下字send下email

我有個fd成能日貼佢學生D功課出嚟，話佢地幾on9

呢d 先無品
等於護士走去貼d病人點樣衰

所以你咪on9囉,
列晒出黎做比較, 唔係為左威d,
而係一班懞撚唔知人地有咩做就去批評人,
所以人地先要列出黎.

我都覺得7-11員工多野做呀,
所以從來唔會作為一個外行人去批評7-11員工囉.
正如如果有人批評你無野做, 日日鳩hea,
你咪又係會話返俾佢知你做緊d乜.

做client咪又係射個波俾consultant
做consultant咪又係射個波俾main con
做main con咪又係射個波俾sub con
工程都係好輕鬆

Hello moto

咪係囉,
每個行業都辛苦,
所以on99去批評其他行業根本就係on9既行為.

睇銀碼報價係防止造假 個銀碼只係一般界線，而個界線唔係度度都一樣。。
特別學校或者ngo，佢哋要跟公平原則

屌, 你又唔好咁講,
上面一大班on9話好易做, 又易入行,
所以我都話, 咁易做, 咁易入行, 咪入去做囉.

教局規定5000以下一張報價 5000以下2張 20萬以下5張， 大把地方500蚊都要一張，因為公平原則同防止造假

做咗幾多年啊老師？我就做咗唔係好多年，識嘅野唔多

大家都住同一個香港,
你應該明d學生係點.
剩係上兒登日日都有人互相搵野黎屌,
就知道而家既學生真係抵屌啦.
至於教育制度, 知道教育制度係一件事,
但同老師既工作無關.
唔通我知財爺份報告個大方向係點,
我就知道做account既人既工作係點咩.
咩都唔識但又去批評其他行業既人,
真真正正係其身不正, 品格低下.

人工包架屌

唔好咁話樓主,
其實成個兒登都係,
日日都有人開post乜都批評,
其實真係好on9

唔廢又點會揀edu嚟讀

咁咪係你自己問題囉,
關老師呢行咩事?
唔通長假去旅行既全部都係老師咩?
你咪咁on9啦.

奴性重,
然後又鬥慘鬥辛苦,
所以你份工唔應該呻, 我份工先有資格呻.

證明連登真係好多未出嚟做嘢嘅小學雞
連：老師話辛苦？我比咗學費㗎 我番學先最辛苦囉

呢個世界邊有文員仔呢個行業 － 巴打你真係九成係老師／TA
正常人都知大公司大把clerk 位架喎
做個文員執頭執尾
搞活動有時買外賣都要做架喎
何況呢d一年一次既野你都攞出黎講
咁嘩上個月小弟要搞d annual dinner野
正常係event planner做架喎

梗係啦，做過學生，淨係知返學8點，放學4點咁樣架嘛，隻眼見到乜就係乜架啦，學生返學老師就返學，學生放學老師就放學，學生放假老師就放假。

冇人知道所有行政嘢只有放學後先有時間做，成撚日以好多空堂、好多假期就係荀工，戇撚柒鳩單向思維模式，淨係識計住份工有幾高人工，講多嘢做講受氣，教書排10大啦，我夠知份工有好大引誘可以hea住做就𢭃大份糧，如果全港所有老師都咁樣會點先？用腦諗諗啦。

有"位"老師講過,
然後就俾你講到所有老師都係廢物,
香港教育制度每況愈下.

人地成篇野都係想俾你地知道你地對教育呢行有幾深誤會,
而佢最後一句, 亦無批評低薪行業喎,
只係俾你知道, 人地高薪係有原因, 唔係你地外行人眼中所睇咁簡單, 目的係等你地唔好再胡亂批評.
人地都係回應你地既批評, 只不過係做解釋,
你就覺得人地係低唔起低薪行業, ... 我真係覺得你好勁.

反而上面唔少人無理據下就話老師無野做, 易入職, 學歷低,
你就唔覺有問題.

公平講句，香港老師係overpaid

又一個外行人亂講,
然後又會有一班人盲信.

英文老師唔合格都做到老師?
我唔會話普遍英文老師英文係特別好,
但亦無可能好似你為左批評老師,
夾硬吹到唔合格都做到老師, 或者普遍英文老師既英文同打工仔差唔多.

咁呢d就真係衰, 直頭可以投訴

所以咪係囉,
一般中小企邊有咁多報價野要搞呀.

十頁純文字討論

而家係講緊中小企,
一般中小低你覺得會唔會搞咁多野?
而且你要記住, 一般中小企買既野, 要報價既野, 夠唔夠一間學校多?

以前d中小學有d老師放學3點幾點就放工
當你要返去改簿，有咩工咁多假，又可以返屋企做

我唔係老師,
不過了解既野唔會比你少,
所以唔會咁on9去批評其他行業.

係好撚多野做
要教書 改薄 出卷 行政等等
淨係帶學生出一個活動都大把野做啦
壓力大 工作量又大

咪係囉diu
講到全世界得佢地份工辛苦咁
仲有班空姐
咁辛苦咪唔好做

見到個幼稚園老師成日呻返工辛苦又忙
明白既，但成日放負係唔會令自己返工舒服d

係高薪行業黎講
仲有邊個廢得過老師 仲要而家講緊好多係讀書相對廢個班先去做老師
尤其係小學個堆

等我拋磚引玉先

8點返到屋企有幾夜呀睇過

利申：Edu grad，冇做老師

作為學生應該集體唔交功課，等老師改少啲簿

英文合格係咪即係DSE拿2、3呀？
咁叫中英文好呀？
入到大學攞到degree就apply到做老師架啦
最多比埋你有pgde喇
如果你話所有大學生中英文普通話都好既，好囉咁老師中英文好囉
英國既老師英法西班牙文都好啦咁

uber亦唔顯得有幾rich
刻意打出黎又要扮哂野，係唔care做咩要特登打坐uber

返工就辛苦架啦 唔好將呢啲無限放大
你好似急症班醫生咩 連踩十幾粒鐘
我返工唔辛苦咩
香港地有乜工唔辛苦
地盤佬唔辛苦咩 佢哋會唔會日日開POST話辛苦
好似講到全世界佢最辛苦 唔好咁撚嬌情啦 成年人嚟架
搞大咗條女個肚要孭飛架
殺咗人要坐監架
周街泊車都要食牛肉乾啦
唔通呢班友又上嚟開POST呀?
成年人 份工自己揀 仲要上嚟呻 乜有人拎住把刀 定神叫你去返呢份工先
講一兩句呻吓 無問題 但日撚日都開 咩玩法呢
同空姐空少一鳩樣

先利申：教畜
其實行行都辛苦，唔撚知某D同行做乜成撚日係FB IG叫春。出卷又叫、改薄又叫、開會又叫。屌你有邊行唔係咁？

而家好似多咗好多合約制老師

你見工會唔會話自己係文員仔?
大公司一定係admin部門做呢d打雜野,
而唔係一個自稱係文員仔既職位去做.
clerk係一個分grading既職位名稱, 但唔係照釋做文員.
唔通officer你又當係佢文員仔呀? 唔好咁on9啦.
你知唔知香港有行政文員, 會計文員, 工程文員, leasing文員,
唔通你又話會計文員即係文員仔, 係幫全公司做打雜?
所以唔好咁on9見到clerk呢兩個字就一定係咩都做.

而且你唔好忘記重點, 而家係講緊一份正職以外仲要做好多呢d野,
即係你公司會唔會定左bd manager個job role係要負責公司設備維修, 登廣告, 搞活動, 買公司用品?
同埋你都on99講左, 你係上個月要搞annual dinner, 咁點解你唔會每年都搞?
同埋你係咪負責搵場地, 條數係咪你揸手, 你係咪負責係唔同部門揀卒去幫你手?
另外, 你本身份正職係乜?

最後, 唔好再咁on9以為我係學校入面做喇,
我係學校入面做既, 就唔會知道出面大公司咁多野啦.

咪就係，根本無意歧視任何行業，最多我收返高薪兩個字改為「每個行業」，我只係睇唔過眼有人成日亂批評教師呢個行業，特別係只集中講人工同假期

終於有老師講句公道說話。

而家冇話老師唔辛苦，冇話佢地唔值得咁高人工，但佢地日日叫春真心好煩，係呢班老師令到外行人覺得佢地習慣性抱怨自己份工。

唔明8點有幾辛苦，大把人搭緊巴士返屋企
如果要通宵同us開會佢會唔會癲左

你知唔知而家既老師返幾點放幾點?
同埋你知唔知真正計返假, 其實唔係比一般打工仔多.
老師一般都只係每年既一d大假比你地多3-4日,
因為假期係要返學校既,
即係農曆新年, easter同聖誕, 其實都係多你地10日左右.
然後暑假一般學生放完之後一個星期仲要返,
另外開學前兩星期又要返, 所以計埋都係十幾日假,
即係一年只係二十多日假.
一般普通打工仔一年都十幾日假,
做banking既就18日,
而且annual leave係有得加.
咁你計下, 其實做教師既真係多其他人好多日假?
仲有要諗下, 一般情況下, annual leave想幾時請都得,
但係做老師既假, 係指定既學校假期, 咁樣邊有得比?

咁如果做過老師會唔會有資格批評

返其他工做到11，12點先收工都唔係咩出奇嘅事。不過好多老師都唔知出面發生緊咩事

又一個鬥慘既人.
認真我覺得返7放7點真係慘喎.

但係香港呢個奴工市場, 好多人覺得無問題,
唔應該呻, 或者覺得唔夠慘.

本來見老師呻眼火爆
但做嘢先，屌

你唔好扭曲我講既野.
我都話左佢地唔係特別好,
但我係講緊你地唔好吹到唔合格都做到老師.
更加唔好吹到一般英文老師既英文程度同一般打工仔一樣.
你究竟明唔明我講緊咩意思,
定係你鍾意吹d誇張野?

有料既, 有heart既老師我係好專重你地
幸好我以前中學大部份老師部好好

而家D老師...太參差不齊
大佬呀，真係忙既話
唔會咁得閒set好晒角度, tune晒色
upload張飛機上
再打一大篇飛機文上fb
講下自己有幾辛苦囉

真係辛苦既, 唔好話屎
尿都冇時間柯啦

人地自己post相呻下都唔準, 好惡

不如你唔準人寫日記抱怨啦?

真係咁眼火爆睇到老師呻嘅咪block柒左佢囉，老師都係人都會辛苦，唔係呻下都唔俾呀嘛？就正如其他打工仔呻辛苦都冇相肝架喎

有邊個行業唔呻?
而家人地自己呻下, 就要俾你班人出post批評做教師唔辛苦,
我覺得真係好on9.
我反而覺得, 至少一般教師唔會好似你地咁,
作為外行人亂咁走去批評人地份工唔辛苦.
至於話人日撚日都出post, 邊撚幾個老師係咁呀?
個別一兩個老師出下post,
就要俾你班on9仔吹到全港教師都係輕鬆無野做又低學歷,
然後又開鬥慘大會顯示香港奴工市場有幾慘.
咁既行為真係好on9.

連登仔講到人份工好易做又overpaid
但係自己又唔去做
打份牛工搞到心理唔平衡

總之番工唔準呻啦
醫生護士空姐老師 更加唔可以
一呻就係連登死罪

老師語文唔一定合格係真架喎

如果唔係都唔洗有基準試啦

你邊度見到老師日日叫春?
如果講叫春, 我真係覺得做老師唔多喎,
反而做工程, 做big4既就真係成日叫春, 兩登都唔少post成日圍爐呻, 又叫人唔好入行.

好簡單一樣野
你唔中意佢
你就唔想睇佢呻
你應該unfollow佢
咁你自己會舒服d
因為有時自己唔中意個個人
但又想食花生care佢嘅野
久而久之就會變是非精

改薄空堂改咪得

或者上堂叫同學互改 又hea到上堂時間

最煩係作文 但一個月最多咪一兩篇

又來鬥慘比賽.

返工返到8點幾點解唔算係辛苦?
點解你會覺得返工返到8點幾係正常, 係應份?
我真係覺得香港呢個奴隸市場好成功,
令到好多奴隸覺得office hour後留係公司係好正常, 好合理.

人地申收入同學識/能力唔成正比
唔係申工作量

聖人
粒的中晒

批評都要講理據,
至少唔會無啦啦話老師呢行無野做, 品格差, 學歷低,
英文唔合格都做到英文老師.

有咩問題

比多一個新聞：
「教師基準試 成績大倒退
今年的教師語文能力評核（基準試）成績揭盅，其中英文科成績全面倒退，「死亡之卷」的英文寫作合格率跌幅最大，較去年急跌近十一個百分點，僅得一半人合格。而普通話科的「聆聽與認辨」合格率更跌至只得三成三，較去年大跌二十個百分點。」

嘩，原來得一半人合格都唔叫「唔合格都做到老師」
當然d老師又會走出黎話教師基準試d考生唔一定係老師，或者未係老師
但其實根本係等九月入職個堆黎
但認真講，無誇張喎

兒登就係咁, 乜都去批評.
youtuber又要睇又要鬧,
之前有d台灣既人日日貼生活相,
只係佢自己d fd不停share人地既post,
咁又要鬧人地, 反而唔敢鬧自己個fd.
兒登真係好多on9仔.

你理得人啫。
舒發吓情緒唔得嘅，係咪要人谷埋谷埋跳樓死先開心？

香港人真係煩，狗屎垃圾雞毛蒜皮乜都理一餐。唔怪得香港人生活壓力大，ig自己地方post張圖都可以比人評頭一番。

出面咁就唔可以覺得自己辛苦？
人比人比死人定魚蛋論？

老師叫春都唔夠連登仔叫春多啦，

呢d post3日唔埋2日就出現

工作量黎講 老師唔會係無野做 但比起其他工亦都唔係特別多
品格差就唔知講方面 我自己觀察我大學班同學同事 有心教真係得好少 大部分都只係口講熱誠
學歷我估係講公開試成績? 淨係講教院 近十零廿年 入學成績大部分都係八大包尾 最叻都係尾二
我見過公開試成績英文老師最差係alevel得D

you are well paid for it
唔比較下其他國家老師幾錢人工？
改簿又唔想，開會又嚴夜，行政搞活動又話唔關事，剩係教書3點走得嫁啦其實

唔想睇Block 曬咪得

樓主要幾八婆先開post 搵稻草人黎屌

我想問, 基準試點證明到佢地ce或al或教院時英文唔合格都做到老師?

而且你要留意返, 呢個基準試係所有老師都可以去考,
即係教音樂既可以去考, 教體育既可以去考.
仲有就係, 點證明到英文老師既英文能力同一般打工仔一樣?
呢個基準試一般打工仔有去考?

而家連讀top up grad既人都可以讀pgde

係你份人工包埋。咁辛苦大不了可以唔做老師

屌, 之前成班友又話係得教師會呻,
而家又要比較呻d乜.
如果講工作量, 做工程做big4唔呻? 你覺得佢地好輕鬆?
做big4 perk season做到pj呀, 如果佢地唔呻, 我都唔撚知呀.

辛苦就唔呻得？
咩道理，你自己辛苦其實都可以呻，又冇人阻你。

人地辛苦呻下都要批鬥，大佬個心理要幾變態先做得出。

辛苦就唔做呢d係咩道理，咁你做人如果係抱呢個心態辛苦就放棄咁都幾失敗下

屌, 真係好撚奇,
人工又要同外國比, 工作量又唔同外國比,
然後又批評香港教師無野做又高薪.

而且我個pt係講緊放8點點解唔算辛苦.
香港奴隸市場點解要覺得返十幾粒鐘係好合理, 係好正常?
然後你班on9駁唔到就一句you are well paid for it?

邊辛苦?
上面成班on9仔又話易做又高薪又低學歷,
應該全部人都走去做啦.

比起好多工穩定啦
perm左已經唔洗憂
一開頭做得差抵你無左隻飯碗架喎
人工社會地位又高
雖然呢幾年會多左畢業果陣就搵唔到工既人
但而家講緊搵到工之後有幾辛苦
我覺得大把低人工過佢既仲辛苦囉

你"覺得"...
我夠覺得大把工辛苦過李+x,
我夠覺得大把工辛苦過特首,
我夠覺得大把工辛苦過律師.
人工社會地位更加高啦.

身在福中不知褔
仲要返學撚鳩d學生扮正義

自爆都係咁話 敢講呢間學校唔算最top既名校 但啲老師十個九個學歷 成就都屌打 呢度話讀唔撚成書 先做老師 無資格𢭃三皮 無資格嗌辛苦既連登仔

收嗲未

係你話「香港做老師最基本中英文要好仲精通埋普通話」
我從來無講過英文老師唔合格係指CE AL 唔合格喎，係指佢地屎咋喎
再落一層，好多老師而家基準試真係唔合格喎
基準試都唔合格咁點樣「香港做老師最基本中英文要好仲精通埋普通話」呀大佬
你咁講，即係教音樂體育既老師唔係老師啦
大佬，一般大學grad 打工仔都唔敢話自已個行中英文普通話都好啦

最好笑成班連登仔出嚟返工咪仲hea過班老師，日日扮工，然後又出post話聽日完假期好慘好sad咁

你係咪又誤會左?
我無講過「香港做老師最基本中英文要好仲精通埋普通話」.
另外有人吹到話英文老師英文唔合格都做到老師,
我係回應緊佢喎,
你就無啦啦貼基準試出黎, 你係咪有誤會呀?
而且人地係講緊"英文老師"喎, 你睇唔睇到呀?

一陣又會有人吹, 普遍文員仔都得啦

連登仔心理變態自己扮工呻辛苦又無晒d紅假就得。

你真係好慘.

每一份工都有人post 辛苦

其實入行門檻都唔係好高，
樓主何不嘗試考個牌入行，
好過喺網上面呃正皮兼 sour grapes？

一陣有老師谷埋自殺就批鬥校長，然後就講幾句老師都好慘。

隔一個月又繼續批鬥番d老師有幾不濟。
話老師未見過世面不如話連登仔未見過世面，日日夜夜淨係識搵d老師嚟講，咪就因為兒登日日返學淨係對住老師唔知其他工種點運作囉

三日唔埋就有人屌老師
咁而家係除左教書外 雜務多 假期又要帶團
捱返幾年合約都未必有常額
入職要求master/pgde係手
日日朝8晚8

呻都唔得 專制過共產黨

隔行如隔山，其實無咩好討論，成個post變成鬥講自己個行辛苦。

所以兒登仔話爭取民主真係得啖笑，
個個都民粹到呢

呻係可以
但其他行業冇教師俾咁多心力去呻囉
仲要好多老師以咁既實力拎咁既人工
比好多行業好好多啦

你以為老師唔洗開會咩？

以前中學讀書個陣
有啲老師比校長留低開會 開到凌晨
要搭的士返屋企 第朝返7點
連學生都登佢地辛苦

出面有幾多件蛋散肯開會開到凌晨
老師同社工admin野先最多呀 師兄

d老師一年去n次旅行有時3日兩夜都去

事實上又真係好多唔夠competitive嘅人去咗做老師

又係依啲on9 post 仲有咩職業啊 好快啲攞埋出黎

引咗咁撚多教畜出嚟
班撚屌成日出嚟開鬥慘大會真係好肉酸

我識啲藍領世叔伯幾乎日日都呻辛苦，你唔多見依班人呻係因為佢地唔識玩連登，甚至唔玩手機啫

講到尾咪又係一班on9唔抵得人地人工高

教師職責就是誤人子弟，害人一生，所以我們遇到教師欺負自己嘅仔女，要立即向教育署投訴

打份垃圾工，扮撚晒高尚

開ot同underpaid黎講it無得輸啦
又多野要學, 係香港嚴重underpay
it去到外國做至少拎double
唔係話老師無野學 但係咁既人工真係算係咁
而你呢堆比喻黎講我覺得佢地工作變數都比做老師大好多既, 唔係人人handle到
唔係話老師阿豬阿狗都做得 但你做得都教育都預左要有份相應既passion架啦
捉住個"覺得"呢個字都唔知有乜謂根本唔係話想嘈交
利申: 身邊做老師既fd曾經傾計果陣都話係為左份糧入去, 然後而家都係經常係ptivate ig度鬧同事學生, 所以對我有d主觀影響都未定, 一係你就話我知你做老師有邊方面最大壓力

佢地唔識上網玩手機, 唔知世道係點, 有咁既反應好正常
但而家個班成日上ig, fb, 各forum個班人, 出埋社會做野
冇理由唔知世道係點掛?

唔係開鬥慘大會，唔係唔比你呻。係有啲老師好少事都可以呻，同佢地能力唔高、自我中心嘅形象好夾。

收皮啦呢啲教蓄。幾多真係有非教育界工作經驗？
成日以為自己岩晒好醒 好撚討厭
自己知識能力根本不斷下滑 不思進取

扔佢地出去做其他野 狗也不屌啦

利申 前教師。睇唔過眼所以辭左職

師兄我都係因為咁樣冇入行

最撚驚d無社會工作經驗ge老師
一畢業就入學校，象牙塔小花，學生講道理就以為串佢發哂癲咁

我只係想俾你知道, 成日拎唔同既工來比較,
或互相批評, 根本無意思.
你先睇返成個post, d人係講緊有個教師呻辛苦,
然後就俾人拎其他行業做比較, 批評教師少野做, 高薪.

而家仲有科叫美術？
好似轉咗做視覺藝術
唔清唔楚就咪講啦

到底連登仔讀書時期係咪都係入埋d 垃圾學校先會話自己遇親嘅都係教畜，講埋咩教書好易、做老師可以撚鳩學生嘅廢話，難聽d 講根本係將自己嘅失敗賴落去老師度然後而家畢左業就日日針鳩呢個職業

因為啲老師唔係自由市場工作
圍係到以為自己做少少野已經好辛苦

咁又唔可以怪老師ge
因為係人都知老師無咩用
公開試咪又係靠自己/補習

得個一日半日做到8 點都開post呻我ig比人洗板都似

就係講緊班連登仔讀書唔成就懶d老師冇教好佢地，我就真係唔信佢地讀咁多年書都比老師逼害，如果讀到書嘅就唔會到而家咁大個人仲懷恨在心

關咩事
咩工都有人呻辛苦㗎啦
人工高啲就唔呻得？

人地講下辛苦都唔得

各行各業都有人呻架啦，講多空姐空少咪仲多，純粹你覺得老師呻係有問題，先自我放大咗

老師點解可以收依個價錢？
有能力既唔洗點教都識
無能力教都哂氣
重有係學校玩政治
跟書讀

真，唔洗考牌
就話自己有幾專業
老師重有大排去讀書
真係好辛苦喔

依個真
好多都未出過社會
只係死讀書既書蟲
係學校既溫室下先可以生存
聽到粗口會頭暈

下 你有冇入過醫院
我訓過幾次公立醫院
護士真係好好
真係值依個價，但老師就不了

日日用老師既身份係課室
慣左高姿態對人
自然同人溝通好大機會有問題
由佢地圍下爐啦

依個真
係課室有權威
由其本地大學出黎果班
以為自己係女王
話一就一話二就二
40UP未結婚果D重撚恐怖
誤人子弟

企業高層/董事有錢有地位
就算公私上擺高姿態都有佢既籌碼

而老師
一踏出班房
你咩都唔係
教畜認清楚呢點先
行出左個溫室就咪撚咁串
一個唔該死左都唔知咩事

老師真係人工高假期長

學歷要求又低，求其undergrad都做得

每日番7點放4點，中間有空堂有lunchtime

一星期番五日

上堂吹下水就得，照書讀又當教左書

咁鬼荀大家狗衝去做老師啦，番緊工都快啲辭工轉行啦

你講啲嘢好多工都會遇到....

行行有辛苦
點解唔呻得？

以前啲成熟嘅同事唔會上網呻嚟呻去

淨係得啲後生同啲有分享症嘅中年單身女人係ig無病呻吟

學期中就post改文有幾辛苦 學期完就post大合照自我膨脹話啲學生有幾崇拜自己

有時間打千字文較filter都改到兩份文啦

利申:前教畜

一定係唔洗用腦啦 你唔係以為改作文唔洗睇比個分就得呀嘛

中小企一腳踢真係唔出奇

晚晚返到屋企都聽到呢堆野, 但又得閒睇劇呢樣個樣, 早返屋企但又乜春都唔做明明早我15 分鍾出門口, 平均早3~4個鍾返屋企.
報價活動banner 係咁問其他人r source. 搞唔掂點都有人咩飛.
屌 我都想我份工有得r source, 有得問同事 可以大聲講話"搞唔掂".

對住屋企件教師我都好大壓力呀

地盤

你知就好，做乜班教畜成日叫學校it做埋唔係it既野

望住d白痴仔作文真係寧願自己作100篇，都唔想改

識幾個老師friend 一年去三次歐洲
聖誕新年復活節，未計暑假
你以為私人公司話放al就al?放長假邊個幫你頂呀

做老師果班永遠係班入裡成績最差果d
佢地教出黎既下一代真係不得了

班老師有暑假放

fg 33k 多幾日連假.
其他普通fg 15~20k 唔知有無得放.

我都唔知點簡

但老師係成績最差個班, 又唔係既. 我識多數係中游.

其實人工包 唔明日日撚下細路有幾大壓力 做錯嘢改錯簿有乜後果 醫護做錯就可以係一條人命 教師講壓力？

我聽過, 有個老師唔知幫個學生交乜表, 幫佢tick 左退學交上去

係呀人工包 不過教師垃圾過護士一百倍 而加學生一年俾一年少 做下 admin又一日 人地護士都叫做救下人 做下cpr

護士辛苦好多

既然老師係overpaid嘅
咁點解公開試考得好/學歷高嗰班唔肯做老師呢？
又或者點解覺得輕鬆嘅連登仔唔去做老師？

女性多嘅工種就會多人呻辛苦，空中服務員同護士最多，其之就係老師

地盤佬日曬雨淋就唔撚辛苦？

老師由讀書到返工都未走岀過學校，佢又點會知道岀面office做錯少少野會比人屌老母,會計文員開OT開到零晨兩點，地盤佬四十度都照戶外開工果種辛苦呀

利申，自己係地盤佬...

咁所以代表老師overpaid？你唔覺得係出面啲濕鳩工underpaid？

啱呀，所以老師學咩人呻，係呻都其他工種嘅人呻先啦

呻下又要申請？根本就係成班葡萄護士同老師人工高
依家都無乜人再屌班飛雞喺度呻，因為人工低

有成百幾個老師負評

上面啲人講到做老師應份咁辛苦咁

唔怪得造就咁多羅婉儀呢啲仆街啦

你不如真係識先出嚟講野啦
中學教席少成咁你教個科冇一兩粒星點會請你啊
英文唔合格都講得出唔撚識就唔好出嚟口響響啦

我個fd真係無星做緊長約老師喎
有無信教/識人/母校>>學歷
教院仔小學玩哂是常識，但入得教院成績咩料心照

呻辛苦個堆正教畜
每個月出糧又唔見話辛苦
份糧包架嘛仆街 咁撚人工請返黎把撚

住喺象牙塔係咁

酸味兒登仔，知唔知點解你哋人工咁撚低呀？
因為你哋老細就係有你哋呢啲思想囉，
將你哋嘅人工有咁低壓到咁低，
因為比多$500你哋都覺得係overpaid呀。
自己爭取唔到/冇膽去爭取高啲人工就妒忌人哋人工高，
明明唔了解人哋嘅工作就覺得人哋做得少，
不如諗下點樣令到自己嗰行人工高啲啦。
辣殺。

識得個老師 成個面書都係旅行 野食 拎住野食 自拍照 做哂gel甲 染頭 戴大眼仔 唔知平時點返學

Hku一大畢業，自我增值最高等級啦掛
但睇返報告，2017 計埋醫科avg都係24k，EdUHK 有25k呀
增你老母值咩 有哂數據都唔撚睇唔撚明客觀事實

屌你老母咁就代表人哋overpaid？而唔覺得普遍fresh grad係underpaid？你都on9
仲有，你計起薪嘅話大部份工都輸啦
你攞big4 account嚟比，人哋做3,4年都跑贏返班老師啦

Why not both
教師Overpaid嘅同時其他行業underpaid
非黑即白？只有一個方向？

嘩 呢個post護士變咗有人撐明明早排仲成班人屌

因為一有責任感就好上心
商業機構唔做就唔做 拍拍蘿友hea下偷下雞冇所謂 衰都係衰自己 老師一衰就累30個學生 累左人一年
甚至一世 永遠做到抖唔到氣都要撐住 因為你一冧 學生第二日因為你缺一缺席又學少左野 講到尾 係果份責任感同使命感

你走吧啦，大部份教師廢撚到仆街，唔識嘢又賤鳩格，唔係overpaid係乜。

我做過幾間公司都未見過啲人賤過啲老師，個副校同老婆同一間學校教，仲可以同另一個女教師搞埋。

咁班老師嘅overpaid位喺邊度？
咁事實上的確係有好多瘀血教畜，但係點去define個人工？點先係公正？點先做到唔係大家所講可以去到個optimum point？
係咪多勞多得就係公正？呢樣嘢好似無乜準則
每個行業所受嘅壓力唔同，所需要嘅能力同性格又唔同，升職加人工幅度唔同，福利津貼又唔同

最on9 係d 老師思維離撚哂地
一生人都活係學校呢個環境入面，完全唔知出名世界係點樣，個社會點樣運行，
出面社會唔係佢地諗得咁善良同簡單

利申: 份工接觸過好多中學老師，大學教授

資歷架構同市場比例
合資格做"教師"學歷人數 比 合資格做"專業工種"學歷人數 多
但後者既市場價格不及前者
當一個市場供需相對淡薄既行業平均入息高過其他, 當然叫overpaid, 其他行業即叫underpaid
有underpaid就自然會有overpaid, 依個對比關係係共存
香港係甚少發達城市, 教師薪酬高咁多, 無可否認

宜家dse 你在高中對老師三年wor.反而護士啲小恩小惠就記得咁清楚

因為d老師太好
記一世

根本呢個post d老師就唔肯承認自已唔係人中龍
唔好話我自已中學年代d英文老師連can can't vegetable 都發錯音
自已同輩朋友做老師英中既都係得半桶水，佢地自已都認
講兩句good morning class，照書寫板都仲得既
有個仲要走去british council上d會話course先開到工

但連登老師團係唔會面對，只會話你識個d老師特別廢

因為護士overpaid得黎係慘過教師，要做時屎尿血膿痰堅核突
教師就又overpaid又相對舒服，搞下event就覺得自已好慘，仲年年穩定有人工加

事實係好多都真係無喎
同d老師熟信教母校畢業 大於一切
識同輩有條仆街蝦蝦霸霸啪丸中出飛但d訓導唔知
過幾年grad左扮好仔見佢ig又返母校做老師
真係登d學生慘

你對老師資歷咁多意見，點撚解你唔去做？
照你睇法，應該DSE爆星嘅人先好去讀師範啦，之後個個出嚟都係名師啦，實在係好理想架，我好認同個願景（不過咁，品德教育就冇資歷考察嘅，所以人人喺呢範都係名師），又點解事實唔係呢？

我個年代就個個拔尖去讀醫、讀law，唔夠拔尖嘅都去晒BBA、工程果d，教書就真係籮籮底橙，你問十個入師範分分鐘6、7個話唔係咁想讀，只係為著教書前景好、人工比好咪讀囉，所以依家就企出嚟俾你屌老師都只係公開考試嘅失敗者，亦都所以奉勸各位A-level、DSE成功人士，積極考慮加入教育行列，肅清呢一行你地認為未夠資格人士，實乃香港教育之福

其實咁多老師都反映要做好多教書以外既admin野, 點解教育界冇人建議請D打雜幫輕下? 一個教席既人工等於3-4個打雜, 都係做d手板眼見功夫.

On9 仔 早兩個禮拜先有連登仔話醫生高人工

你班教畜跟學校假期都牙痛咁聲，你有冇諗過響學校入面做野嘅校工,書記,it,ta又係學校假期先可以拎假幾咁唔合理，好多學校仲要跟勞工法例每年得7日年假，人工仲要低咁多
又唔見你地出聲

你遇到唔合理既地方, 關教師咩事?
假期唔係由教師批架喎, 你係咪搞錯左個邏輯呢?
勞工法例既野, 人工既事, 係又教師批?
你自己遇到唔合理既事, 咪去相關部門投訴囉,
點解咁ON9以為鬧教師就解決到問題呢?
仲有, 上面成日人話好易入教師呢行,
你可以試下喎.

點解唔去做?

其實真係覺得你地好ON9, 成日鬧錯對象.
你同輩有問題, 點解你唔投訴?
而且以你所講既事, 點知關老師事, 同佢家長, 社工都有關,
甚至報得警.
點解反而係教師最大責任?
唔通教師要廿四小時睇住佢有無啪丸?
而且你真係為鬧而鬧,
人地GRAD左之後扮好仔, 又關其他學生咩事? 其他學生點撚樣慘?
條友仔返母校收人?
你講野都要俾D邏輯, 唔好ON99咩都賴落教師度啦,
就黎無普選又係教師責任呀.

我想問, 呢個POST幾時有老師話自己係人中龍?
其實你又ON9既, 你自己遇到既廢老師就代表全部?
不過我明既, 你讀既學校, 我明白你會遇到咩老師.
你有無試過諗下, 人地出面D老師, 點解可以係名校生存到?
你又有無可能識到D讀書叻既朋友?
如果你識到既話, 你可以問下佢地學校D老師咩料.

嘩, 你舉既呢個婚外情例子, 唔知既以為你坐左好多年,
所以以為係得學校呢一單.
不過你見識少唔怪你, 一間公司點止婚外情,
有秘書同幾個老細玩多P你都未撚見過啦,
你見識少就唔好咁大聲啦.
呢D男女關係你以為得學校先有?
你真係傻撚左呀.

其實而家係比較緊行業,
你就拎院校黎比, 咁點比呀?
你有無數據剩係計醫科先? 唔係成間HKU所有科既數據喎.
你要直接拎醫科同教師薪酬比先直接比較到喎.
連最簡單既比較都唔識諗,
你都真係幾撚蠢.

其實成日都有D ON9仔覺得教師唔可以做普通人做既野.
既然大家都知道教師都只係一個職業,
點解咁ON9要當教師唔係普通人呢?
我又想問, 教師去旅行, 食野, 自拍, 有咩大問題?

好多無能力既人就係咁.
自己無能力增值,
就希望拉低人地, 令自己個心好過D.

照你咁講, 全香港所有受薪既行業都唔可以呻喎,
不過你自己做緊既行業, 我相信你自己或你既同事都有呻過.
咁點解你地又會呻既? 唔係人工包埋既咩?

其實你知唔知教師都有分科?
仲有就係, 教院成績無人話過係TOP喎,
但至少比起你及一般人好.
而且你要記住, 每個專業都有佢既技能,
而唔係佢CE, AL, DSE考得好, 就代表佢專業技能勁架.
即係一個教練考試無星, 你就話佢唔識教波?
一個消防考試有星, 就代表佢救火好叻?
點撚解仲有你呢D ON9咁樣諗野既?

邊度有數據證明佢地係教師?
有時唔好咁ON 9啦,
人地無你地咁ON 9亂批評人, 你就要屈人地係當事人.
屌你我撐醫護, 又話我係醫院做,
我撐教師, 又話我係學校做,
我撐工程, 又話我地盤撚.
我邊撚度有咁多職業呀? ON9

點解你奴性咁重, 覺得呻都要學, 呻都要申請既?
定係你無屋企人? 又或者你屋企人唔聽你呻,
搞到你覺得呻, 係要人地批准呀?

知左又點? 唔知又點?
即係香港人要鬥慘, 鬥被剝削先得?
呢D野有咩好鬥?
如果你咁鍾意鬥既, 咁你地盤四十幾度又算咩辛苦呀?
你辛苦得過地底見唔到光做野既人?
咁樣比來比去, 你係咪覺得好ON9呢, 搞到你做地盤都要俾人話唔算辛苦.

人地呻關你撚事咩
唔鍾意睇咪delete佢囉

你咪又係上黎係到呻

有邊個話佢地唔辛苦?
不過地盤佬辛苦又點?
就代表其他工突然無晒佢地辛苦既野?
如果要比, 地盤唔算辛苦喎,
消防仲辛苦喎, 地盤算得係乜?
咦, 唔係喎, 有人話係地底做野既人, 仲辛苦過消防喎,
咁即係你又會話地盤, 消防唔辛苦啦.
喂, ON9仔, 咁樣比較落去, 有咩意思呢?

agger

你咪就係典型外行人既ON9仔囉.
學生一年比一年少, 你就以為教師工作量會少?
唉, 你真係ON9到極點.
一間學校既教職員人數係依據學生人數決定,
即係話, 學生少, 教師亦會相對少,
所以唔會產生你既ON9諗法架.

所以話呢, 外行人去批評人地既行業,
幾時都係最低智既.

又一個ON9外行人去批評人地行業既例子.
你以為做錯野改錯簿唔會有後果?
真係有人CHECK, CHECK到要寫報告上報.

等如你做錯野, 你係咪覺得只要唔關人命事, 你就無所謂無壓力?
如果你係一個咁既人, 咁你真係唔好做野喇, 返工返到你咁撚樣, 你真係食屎好過啦.

佢地話係就係啦,
總之佢地要批評,
總要作好多理由既.

所以你靠自己之後, 都搞到咁差, 就賴係教師責任?

又係一個ON9外行人去批評其他行業.
成日覺得其他行業只係做少少野.

點解我啲老師成日po旅行相或者食好西嘅相

改簿好辛苦，出卷好辛苦，帶學生活動好辛苦，搞學校event好辛苦，上堂不斷講嘢好辛苦，開會對住校長好辛苦，8婆小人同事勾心鬥角好辛苦，收雞碎咁多人工十項全能好辛苦。

唉，如果唔係走左未必搵到呢個數我一定走！
都唔明d連登仔呻兩句都唔比，都唔知喺咪喺學校比d老師恰得多

利申：地盤佬

所以香港奴隸社會真係好成功,
呢個POST見到好多奴隸走晒出黎係咁話自己仲辛苦,
所以其他人唔可以呻辛苦.
然後就黎一個鬥慘鬥被剝削比賽, 要最慘最版剝削先可以呻.

你既比較點樣黎?
反而係兒登就真係實實在在見到做工程既成日去呻喎.

點會唔關教畜事
學校職員請假係教畜批，仲話自己好熟學校既事

你有無病呀, 假期唔係由教師批喎,
而且份勞工合約, 你一年有幾多假, 唔係教師定架喎.
你份人工係幾多, 唔係教師定架喎.
你咪撚為鬧而鬧啦, ON9.

講緊請邊日年假唔係教畜批係邊個批呀on9
間間學校都唔比人非學校假期請年假，呢條例唔係教畜定唔通係勞工處定呀on9

老師唔係為左教人係為左荼毒學生

唔記得左教大好過鯨大sor教院仔
要人尊重你係專業，又唔使公開試成績好
咁點信你5科得20分可以教好書，係咪學生問個問題都要google下先
醫生有執業試，會計牌幾十個試，工程師要chartered又係要考試， 老師呢？
基準試可以一半肥佬，唔係怪自己廢係怪個考試太深

你見條大教畜啲小學雞式回覆就知做老師嘅係幾咁智障

所以一畢業直接轉行 而家都撈過幾範 份份都好做過教書

痴線，連登仔經常將最辛苦又最唔應該屌嘅人擺晒上檯起勢咁屌。

老師帶簿返去改，又要面對小圈子，又要帶隊打比賽，屌
醫護冇得食飯，又要面對排山倒海嘅病人，仲要唔畀錯，再屌
空姐食唔定時，又多西客，帶一兩個包落機食，大大力屌！

做老細，做管理層，搞到前線員工爆煲。甚至sales、倫敦金呃飲呃食，阿婆畀人呃晒啲錢，就話人蠢，咁都唔quit/咁都畀人呃

雞蛋與高牆，從來都揀高牆，因為有勝利者姿態，但連登仔贏咗啲乜？自己知唔知自己做緊乜？

上面條傻鳩好認真回post

請問你做過幾多間學校?
仲有就係, 你知唔知有好多學校係校長批?
仲有, 你放銀行假定係勞工假, 又關教師咩事? 你以為份合約係教師話事?
你人工低, 又關教師咩事? 你以為用幾多錢請你, 係由一個教師話事?
你答晒我問既野先啦, ON9.

最後, 我唔知係咪你個人問題,
至少我識唔少書記, IT, TA, 係放銀行假, 只係校工係放勞工假.

咁呢度都好多你呢種ON9仔既.

你似on9仔多d

屌, 你又唔好寸上面班ON9仔,
上面一大班人覺得教師又易做, 又人工高, 假期又多, 又唔辛苦.
呢D好工去邊度搵呀.

又一個ON9仔以為我係做教師. LOL
不過唔緊要, 講返你既錯誤先,
醫生執業試, 就等同教院既試, 佢地要PASS到先做到教師, 你知唔知.
如果你要用基準試黎做比較, 你知唔知基準師係考咩?
佢唔係考你教學能力, 而係考你語文水平.
就等同你叫一個做內科既醫生去考外科試一樣,
佢唔合格既話, 唔通你就話佢唔應該做內科醫生?
一陣又有個腦科既基準試, 然後心臟科既醫生唔PASS,
唔通你又話佢唔適合做醫生呀?
唉, 呢D邏輯都唔係好深, 點解你會錯到咁?
仲有好多白痴好似你咁, 唔明教同做既分別.
即係做美斯既教練, 一定要踢波好過美斯先得.

你無理據又剩係識得ON99咁鬧,
一個外行人走去批評人地既行業,
咁既行為仲唔係ON9?
LOL

做過學生，接受過垃圾服務，係咪唔批評得？

你講野真係冇腦

你食屎啦，做其他工要講道德，做老師要教學生做好人。你打其他工理撚得同隻狗搞咩。如果你係做教師嘅，你快啲辭職唔好害人

咪就係無野test到你教學能力先質素參差囉唔係有個pgde就代表識教掛pgde只係多人狗衝難報讀，入左我未聽過有人畢唔到業
另外語文水平差教中英文科唔得就一定，就算術科有要有一定程度中英文表達能力啦，唔怪得咁多EMI學校老師英文唔識多隻用返中文講書
係啦係啦香港老師好專業得未

用基準試嚟評論老師係因為老師要教學生考基準試
你自己嘅英文都唔好, 點樣去教人
美斯嘅教練唔洗教佢傳停帶射的

我睇咗咁多個，真係最on9係你喎

仲有勸一句，唔識教嘅話，求下你地戴套或者食藥
唔好生仔

你邊撚度理解到咁嘅意思呢？

旅行食野自拍係影響我見到個位老師嘅fb
Gel甲染頭戴大眼仔先係我嘅疑問 佢平時點返學

你曲解人意思真係好撚叻啊

定你都係教畜啊

佢差唔多個個留言都有on 9 2個字
真係詞窮到仆街

睇曬成個post咁撚on9你都做得出.....

最重要係d功課係老師出
你唔想改咪唔好俾功課

屌你真係唔止on9，仲文盲我話「睇左咁多個」，邊fuck度話「睇曬」姐

捉字虱了

EdUHK fg出黎絕大部份做教師
HKU最高學府 fg包埋醫科，平均都係得24k，低EdUHK 1k，唔計醫科直頭輸幾k
salary reports畀哂整個客觀事實

醫科fg 人工年年都係最高個批，淨係計醫科然後同其他科/U比較有撚討論價值

資歷架構同市場比例
合資格做"教師"學歷人數 比 合資格做"專業工種"學歷人數 多
但後者既市場價格不及前者（平均起薪/升幅/頂薪等等）
當一個市場供需相對淡薄既行業平均入息高過其他, 當然叫overpaid, 其他行業即叫underpaid

有underpaid就自然會有overpaid, 依個對比關係係共存

香港係甚少發達城市, 中小學教師薪酬高咁多, 無可否認

Pe會唔會好啲
記得音樂同視藝都好似有功課

咁唔好批評政府啲官 倫敦金都係

教畜=保護主義下既熊貓

下 大把大學生讀完u出黎都只可以做個文員仔15k一個月要ot又性啦 班書都唔係讀得特別好嘅教畜憑有幾辛苦? 人工就早人兩三倍 工作量有人兩三倍咩